(撤出中国) 法國家樂福集團售出當地80％投資事業 由中国蘇寧買下

法商家樂福（Carrefour）今（23）日表示，已將其於中國市場的80%事業出售給中國蘇寧易購網。

據《路透》報導，歐洲規模最大的零售商法國家樂福集團今（23）日對外發出聲明表示，已將該集團80%的中國事售予中國蘇寧易購網。

據聲明內容，交易合約內中國家樂福扣除債務後價值約14億歐元，待中國監管機關同意後，預計於2019年底前結束營業。

報導指出，家樂福在中國擁有210座大賣場、24家便利商店，資料顯示，中國家樂福2018年網路購物營收達36億歐元。

以前香港都有家樂福